---
title: >-
    بِسْمِ‌اللّٰهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحیم و به نستعین
---
# بِسْمِ‌اللّٰهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحیم و به نستعین

<div class="n" id="bn1"><p>شکر و سپاس موجودی را که اعیان اشیاء را به ظهور نور خویش بنواخت، که «اللّٰه نور السموات والارض» و علم عشق در کشور عاشقی برافروخت و به معشوقی درتاخت، که «یحبهم و یحبونه» و نقش و اثر غیر از بسیط مملکت هستی بپرداخت که «لااله مع‌اللّٰه».</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>و صلوات غیرمتناهی بر حضرت افضل‌الرسل و اکمل‌الکمل، محمدالمصطفی - صلی‌اللّٰه علیه وسلم- و اصحاب و خلفاء او باد.</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>اما بعد: این کلماتی چند است، از مصطلحات و نبذه‌ای از مشهورات که در میان طایفۀ متصوفه- ایدهم اللّٰه بتوفیقه- در نثر و نظم وارد و واقع است و در این رساله آن بر سه مطلب بنا افتاد.</p></div>